物理低B問題

轉動嗰課咪話角唔係向量，大家都明
但點解個角速度係向量
無窮小既角唔係都係角，仲咩又係向量

angular displacement？有順逆時針方向，都可以當係向量喎？

係呀，我未學到當係向量

你未學到佢係向量啫，唔等於佢唔係向量嘛……

Angle同angular velocity兩樣嘢嚟喎ching

其實我上網google完都唔係好明
「例外的情況是無限小的旋轉，也就是轉動量無限趨近於0，此時向量加法交換律和結合律就可以滿足」
可能我calculus 極限學到屎咁

佢只係除個極小時間，點解可以有咁大分別

我唔係用中文學所以唔知有無理解錯你意思
如果你指angular speed嘅係scalar
Angular velocity就係vector
前者只係rate of change of angle
後者係講angular displacement

我一開始寫漏左
係講angular displacement ，同angular velocity

兩都都係vector
你本身個諗法無錯
Vector乘scalar都係出scalar

分清楚咩係vector先

定義嚟
數學上點分scalar vector covector係睇transformation law
就咁講direction+magnitude=vector只係比較物理嘅講法
但唔能夠generalise上去高啲嘅rank
如果啱啱學phy應該有排都唔使理住
最快都要relativity/Maxwell equation先用得著

vector x scalar 出返vector喎？

屌sor自膠
出vector

angular velocity 果個方向唔係物件移動既方向，係垂直於佢圓週運動果個方向，係人定義出黎方便計算

Angular direction perpendicular to r
Its a direction

有冇話點解佢地要咁定義
係數學技巧，定物理慨念

你地講嗰啲定義都明，但真係接受唔到佢可以係極小情況下當係向量。

例如vector同covector都係有direction加magnitude
但佢哋嘅性質就好唔同
如果我就咁畀個v你點先知係vector定covector？
就係睇transformation law

放大縮細係唔會由scalar變vector
你應該係有其他concept未搞清楚